地產經紀背囊搜出48條索帶 鄭紀航裁定罪名成立 判監5個半月

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#1102銅鑼灣 #判刑 #48條6吋索帶

求情

被告無案底，已成家。他原是地產經紀，收入幾乎全用以供養家人，定罪會為他帶來很大打擊。
索帶會造成的損壞不嚴重，被告在現場使用的機會率也不高。涉案索帶並非攻擊性武器，就束縛人身而言較難使用，連綁著1支鐵枝也難以做到。

綜上，辯方希望判處非監禁式刑罰。
（鄭官此時道：「我唔會判處非監禁式刑罰，你可以就監禁式刑罰繼續求情。即時監禁，唔會緩刑。」）

代表律師轉而說，被告參與程度不高，並未造成任何破壞、損毀、傷亡。希望監禁的時長能是「非常短」；被告被捕時，無掙扎、無反抗，沒有加刑因素，望被告酌情輕判。

判刑理由

本控罪最多可監禁2年，但因工具和意圖不同，沒有判刑指引。就管有索帶，沒有過往案例可供參考。

48條6吋索帶可輕易接駁加長、快速將物件鎖緊。被告在現場，有機會將索帶拿出，捆綁物品以作路障或武器。必須有其他人參與，被告才能達到非法目的。

參考案例後，鄭官認為被告意圖成功實行，可導致普羅大眾無法使用整條街道，造成阻礙大於「對某處所進行毀壞」及「對某人進行恐嚇」，並指「本案的案情是嚴重的，造成的阻礙是多的」。

法庭必須判處阻嚇性刑罰，即即時監禁。本案亦會影響市民參與和平示威情願的權利，故以6個月監禁為量刑基準。法庭酌量下調為5個月又2星期監禁，即8.3%折扣。

🛑被告被判處5個月又2星期監禁。
（被告兒子明天生日，辯方請求上訴期間保釋。保釋申請被駁回。）

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#1102銅鑼灣 #續審

👤陳(33)

裁決（節要）

被告被控管有適合作非法用途的工具，即1包共48條黑色索帶。辯方引用梁友勝案，用同類原則理解相關法例，指「非法用途」應限於束縛人身、傷害人身及侵入住宅。控方沒有證據證明被告要用索帶傷人、束縛人身，而涉案索帶亦是藏於背包內，沒有被使用。

辯方其後傳召1位證人（被告朋友），呈上3份證物（被告公司相關文件）。辯方案情指，被告和朋友相約收工吃飯，從天后步行到鵝頸橋街市。經過羅素街太子表行時，見有人聚集，感好奇；被告走近旁觀，欲離開時被警察帶走。

分析

📌控方證人證供
鄭官反覆比對PW1證供和P13片段，認為證供符合現場細節；故此，認同PW1及2可信可靠，全盤接納他們的證供。

被告在案發現場受警員盤問，但其辯白沒有在宣誓下說出，亦沒透過庭上盤問驗證，所以法庭對被告的開脫性陳述，不給予任何比重。鄭官不接納被告聲稱自己「只是路過」。

📌辯方證人證供
被告在現場所說的「我係一個人」「我自己去食嘢，我諗住食晚餐」「噉都拉，我一個人咋喎」，和DW1約了被告聚餐的說法不吻合。DW1證供又指自己從踏出家門始就一直戴著口罩，原因是不想被認出；但，沒有證據可指出當時同地有記者，法庭想不出DW1要一直戴口罩的任何原因。故此，認為DW1證供誇張失實。

DW1作供時，由始至終沒有提及P12（涉案索帶），完全沒有解釋二人當日的活動和P12有什麼關連。因此，其證供完全沒有增強也沒有削弱辯方案情。

根據DW1證供，當天二人把汽車停泊在天后，徒步行到鵝頸橋街市，打算同樣徒步行回天后。鄭官表示，若然上述作供為真，為何被告要攜帶著背包內的各項物件行去鵝頸橋、再行返天后？為何被告要突然換衫，卻又要隨身攜帶另一套衣物？根據DW1提供的步行路線，被告沒需要帶這些物品，大可把它們留在汽車或公司中。這正面反映DW1所指的被告當日行程為虛構，DW1並非誠實可靠證人。法庭拒絕接納辯方證供。

📌證物分析
即便法庭不接納辯方證人證供，控方仍有責任，舉證至毫無合理疑點。鄭官注意到，控方證物3M防毒面具，可把戴上防毒面具的人面部整個覆蓋；又加裝了反光紙，令外人看不到佩戴者樣貌。另外，被告所攜手套上有4粒硬的凸起物，可令戴者擊打人身時造成較大傷害。

鄭官不認為被告當日攜帶物品的任何一項是用於搬運雜物。他指出自己經常從一法院搬到另一法院，從未見過裝修工人用索帶。

📌分析意圖
鄭官引案例，指裁判官就被告意圖作推論時，須考慮物品性質和狀況、管有物品的周遭環境、被告當時的行為表現和應答等。而法庭不應單單由於理論上有可能存在清白的解釋，而假設該解釋適用於被告人。

根據案情，當日維園附近有人集會，未獲不反。PW1證供又提到，他是於銅鑼灣各處驅散人群，羅素街和波斯富街交界亦有人聚集。

案發時被告蒙面、黑衫黑褲、雙手戴手套，袋內有防毒面具和頭盔。自6月初，非法示威者合力把街上雜物及圍欄拆下，造成大型組合，用作武裝衝突、毆鬥傷人，或意圖阻塞、阻礙交通道路，情況屢見不鮮。

🔴🔴🔴鄭官因而作出推論：索帶是被告自己放置在背包，可快速被拿出並串連起來，輕易接駁加長束緊，以捆綁鐵欄、組成路障作示威用途。

鄭官又作出「不可抗拒的推論」：被告離開公司後更換黑衫黑褲，是為了參與衝突；帶備另一套衣物，是供自己在示威現場進行非法行為後掩飾身份。另外，被告使用索帶，必須有同路人分工合作。

📌是否滿足控罪元素
鄭官同意索帶可用作束縛人身，故此裁定P12是適合作非法用途的工具。

關於相關條文所指的「非法用途」，鄭官當局認為修訂法例條文，正是為了去除「such」字所帶來的限制，故此，條文中的非法用途可指各種非法用途，不限3類。

==============

🔴🔴🔴被告在案發時及地，管有48條索帶，為可束縛人身的可作非法用途工具。被告意圖用索帶捆鐵馬以作衝突或阻塞交通，
🛑🛑🛑罪名成立。

（直播員：黑人問號？）

又係鄭紀航

Cls

老屈

屌你老母啦，地產經紀有索帶有咩問題？
綁旗仔都唔止40幾條啦

咩叫無罪推定啊屌你老母

帶索帶都犯法？係咪on9

港共政權

屌佢老母 好撚黑暗

鄭官又作出「不可抗拒的推論」：被告離開公司後更換黑衫黑褲，是為了參與衝突；帶備另一套衣物，是供自己在示威現場進行非法行為後掩飾身份。另外，被告使用索帶，必須有同路人分工合作。

又作故仔式判案

嘩屌 cls

以後唔洗擺街站，CLS

狗官

成個法規大部份垃圾紅官

一定上訴啦戇鳩
不如話去街市買條魚都係拎去掉狗

CLS
呢條扑街上左袁爸爸制裁名單未

dllm 痴撚線
索帶要5個幾月？

屌

屌你老母紅官

個官真係痴撚線

推上熱門

屌你老尾又係奶腳航
同蘇狗一鳩樣覺得黑衫戴口罩，就係有犯法意圖
砌個故仔出嚟

屌你老母

你老母，一野就判到盡

之前有個帶六角匙都入到罪
用peak design 腳架點算

馬嬲樣

手足要上訴呀

本案亦會影響市民參與和平示威情願的權利

咩意思

上訴啦屌 真係狗官黎

有乜計，投訴又冇用，只有佢消失先可以解決問題，但又冇人行動

索帶無攻擊性都判6個月 藍絲拎刀就判兩個月

狗官 求其買包索帶一都一百條啦
遲早有報應

岩岩先判完學堂呃人個警官冇罪超紅底法官。

鄭紀航 陳炳宙 香淑嫻 吳重儀 蘇文隆 杜浩成

"被告行為，亦會影響市民參與和平示威情願的權利" *

濫告濫捕係仆街

不斷灌輸人索帶唔犯法無事
等佢地少左危機意識都係害左人
革命唔係請客食飯呀
你要革佢既命 佢唔會同你客氣

如果淨係索帶 6吋都係得手板咁長 手碗都索唔埋

不過 防具 就變左負累
官認定[ 黑暴 ] 求其搵個point 屈鳩佢

上訴得來都坐撚完La

請問鄭紀航先生，你有撚係咪代表你會強姦人？
樓主幫我pin唔該

屌你老母 屌你老母 屌你老母 記撚住你條撚樣

真係忍唔到
一齊投訴make noise
等外國關注哩班狗官啦

屌你老母狗官

你老母臭西紅官

屌你老母咩

有無投訴方法

阻街都係判3個月 佢未阻到就判半年

又係呢隻人形馬嬲

個官完全無證據架喎！
邊有片影佢參加衝突啊？
咁都可以老作佢參加左既？！
帶左衫換就係架啦？
出街帶多套衫換又犯法屌

主審裁判官鄭紀航被指在開審時，出言反問代表被告的女大狀「有冇試過畀人舔腳」，女大狀認為有人的言論涉及性騷擾，據稱已向終審法院首席法官馬道立及總裁判官李慶年書面投訴，同時亦曾向平等機會委員會查詢，但因情況並非《性別歧視條例》保障範疇，平機會無法跟進。司法機構昨表示，不會評論個別個案。

羅德泉 蘇惠德 陳慧敏 張潔宜 梁嘉琪呢？

屌佢 推你個回覆比其他人睇先

又無限推論落去

有罪推定英國人做野未

著黑衫就係暴動
拎索帶就係攻擊性武器
香港法律

又ff判案

以前: 控方必須在毫無合理疑點下，向法庭證明被告經已觸犯有關法例
而家: 幻想到就入得罪

香港最有勢力果班婦女團體，全部都係中資/鄉親
本土女權撚真係要加油

幾時可以制裁呢班狗官

痴閪線, 撞人都無事管有索帶就座半年

投訴師！！！

Cls呢啲判詞唔知真係以為係個主控份稿黎
乜都唔考慮咁我洗你判咩

貼街招都有機會要用索帶啦

On9上訴

易拉架都要啦

痴撚線，索帶都告得入

香港狗官擺明係恐怖組織文書位 都要死全家

呢啲法官正撚on9

著黑衫黑褲就等於參與衝突係咩邏輯嚟㗎？
完全係魯莽強加嘅主觀意見嚟嘅！！

根本成立已經唔好理
汽油彈大部份都係判一年
剩係索帶走去判差唔多半年其實仲癲過蘇文隆

東區法院之恥 同之前香淑嫻一樣

哥布林咁

無限推論 一支筆都可以推論到恐襲啦

投訴師！

返去奶腳趾啦

滑坡謬誤

投訴阿
除咗買起佢地之外， 投訴係最基本最簡單可以做到， 睇一次文字直播， 已經好容易歸納出啲狗官嘅謬論
然後寫幾個point 延伸多少少， 反駁啲狗官
一人揀一個唔係咁難姐
蘇文隆個仆街冚家剷我都寫咗4封， 準備寄

痴撚線.....

屌佢老母

不可抗拒的推論

推論覺得會犯罪...痴撚線

中大條友拎刀咩事都冇，呢個有索帶就五個半月

聽過佢判案佢啲態度好撚閪
個態度就係要上訴呀？去高院排期囉
咪洗旨意保釋等上訴

cls

之前已經有投訴表格出過
每單case 要分開寫
定係你想等template ?

屌你老母，完全係個人思維無限延伸

智障都做到法官？

屌呀？

呢樣最易反駁？
無罪推定
要毫無合理疑點
推論姐係未發生， 係個人見解

不如話我有碌鳩, 若我意圖成功實行. 或會強姦數以百計既女仔?

鄭紀航

template再自己加嘢

即係又係鳩嚟嗰堆？
Btw何俊堯呢排 好似唔見咗咁

就咁睇呢段文字，加埋佢個毒撚樣， 幻想到成個畫面

推

哥布林嚟

又ff當證據

on99

作為一個地產經紀 開易拉架同要貼啲傳單，有索帶都係好平常嘅事

官商鄉黑 全部都要消算

會唔會有眾籌 幫下

上訴

上卡到高院先有正常官

屌你老母係咪都老屈審判

唔好再得個嬲樣
每人打少少論證， 反駁條撚樣
好多人就可以抄咗寄埋一份

多謝手足

可上訴但要你坐住先唔比保釋
cls

條紅官有性騷擾前科

要聞港聞

要聞港聞
法官問「舔腳」 女大狀責性騷擾

鄭紀航

【本報訊】沙田裁判法院一名裁判官，被指遭一宗刑事案的辯護女大狀投訴作出性騷擾言論。沙田法院三個月前審訊一宗中大碩士男生涉嫌舔女同學腳底的非禮案，主審裁判官鄭紀航被指在開審時，出言反問代表被告的女大狀「有冇試過畀人舔腳」，女大狀認為有人的言論涉及性騷擾，據稱已向終審法院首席法官馬道立及總裁判官李慶年書面投訴，同時亦曾向平等機會委員會查詢，但因情況並非《性別歧視條例》保障範疇，平機會無法跟進。司法機構昨表示，不會評論個別個案。

死紅官

控方則指，涉案索帶接駁後一樣可用來束縛及傷害人身，由於之前類似的案件均以簽保守行為了結，故沒有案例可作參考，但強調在非法集結的場合，可預視索帶能用作紮結鐵欄或束縛人身等非法用途。案件編號：ESCC 677/2020

白粉報唔貼LINK

隸屬商業罪案調查科訛騙案調查組的警員梅竣惟稱，案發當晚帶被告到北角警署後向他進行一級搜身，在被告背囊內搜出涉案索帶。

辯方中段陳詞指，被告並非在小巷流連期間遭截停，他亦沒從背囊內取出索帶使用。而且涉案索帶是電線索帶，只有六吋長，案發時亦非呈現已圈好的狀態，可隨時綁住他人。辯方質疑法庭如何作出唯一合理推論、即索帶是用作非法用途。惟鄭官展示兩隻食指併攏的動作，質疑索帶或可綁住他人手指，使人行動不便。

屌你啦 睇番之前呢單CASE既新聞 根本就係特登開個判監既案例

樓主pin呢個

個法官同律師都係著黑衫黑褲去審呢單案
準備係法院暴動?

such?
上elegislation睇舊版法律條文都見唔到

食緊飯架 可唔可以四重加密

制裁名單wish list added

地產狗

Push

無罪推論係咪無左 香港係咪行大陸法

又係狗官

咩都冇做都可以判咁重

痴撚線

高院都有彭寶琴

無罪釋放

自6月初，非法示威者合力把街上雜物及圍欄拆下，造成大型組合，用作武裝衝突、毆鬥傷人，或意圖阻塞、阻礙交通道路，情況屢見不鮮。

呢句明顯帶有個人觀感，有所偏頗，根本同郭偉健一鳩樣，係判詞都話黑暴乜乜乜，port硬你

被告在現場，有機會將索帶拿出，
捆綁物品以作路障或武器。
必須有其他人參與，被告才能達到非法目的。

咁樣已經係無合理證據推斷
可以拎黎上訴

btw 判條友好弱智

紅官

紅官又作故仔

紅官死全家

啲民建聯直旗用索帶鄉到周街都係咪仲危險

CLS 直接用誅心論定罪

好撚激氣呀！！！
我地要堅持自己可以做既.... 同政權誓不兩立！！
補多句！ 香港法治死撚左， 保重呀， 大家都要自己走位！

有咁撚西的人，佢仔女都唔撚係好人。

拎索帶就判咁重
搭棚工人點算

疑點利益歸於被告香港法治喎 我呸

48條6吋索帶,了7係一包?
6吋索帶係差不多最幼身細條個種, 唔係用嚟扎大件物品.

呢個裁判官係冇常識定係惡意誣陷市民?

被告在現場所說的「我係一個人」「我自己去食嘢，我諗住食晚餐」「噉都拉，我一個人咋喎」，和DW1約了被告聚餐的說法不吻合......

又唔記得咗我無嘢講

鄭紀航係咪喺庭上話想奶女律師腳指嗰個? 咁嘅人格都可以做法官?

上訴呀

投訴師呢

空手道黑帶喺現場會比佢判意圖謀殺
因為'如果'黑帶出手係'好可能'會打死人

成日係度亂咁作意圖 故仔 屌你老母臭化閪

push

係時間將香港法官既制服改變跟中華人民共和國啦.

點解男變女重要扮企起身屙尿? 做女人坐係到屙咪得囉.

遲啲搜到條褲連住皮帶
法官：皮帶可以用嚟自殺，合理懷疑被告有自殘傾向，判入青山

上訴佢老母臭化閪啦
戇鳩而家喺佢個女床前定老母墳前呀？作故仔？

aa9

我有碌鳩
成日帶著周街走
洗唔洗告我意圖強姦呀
賤種狗官

痴9線

dllm法律？

遲下有手有腳都可以意圖殺人

燒街衣/打小人就意圖借助超自然力量達到目的

姓奠嘅真係仆街嘅極品

老老實實 對付呢d濕尻法官
重要過對付勝利11人

你唔好再無限ff落去
你咁講有一對手，黑色頭髮，就無限意圖啦

自己多次搬OFFICE, 都未見裝修工人用索帶.......

會唔會係佢孤陋寡聞.........

係咕嚕~~咕嚕~~咕嚕~~

普通法

係咪可以上訴

仲癲過情操高尚 唔講仲以為五年監禁先唔俾保釋上訴

佢今日上晝審襲警
佢今日全日淨係有兩單案 一宗交通罪 一宗襲警

香港法律界真係好L多垃圾

屌你老母紅底官

鄭官不認為被告當日攜帶物品的任何一項是用於搬運雜物。他指出自己經常從一法院搬到另一法院，從未見過裝修工人用索帶。

我夠未見過你老母俾狗屌啦佢咪晚晚俾狗屌屌你老母咁都得 搵街邊阿嬸去做法官都得啦

真係痴撚線

下 咩料

it拉線佬大把有索帶啦，on99

佢尚在人間就好啦 好怕佢出事

邊個話d官好驚制裁嘩？

見一個block一個

屌你老母

藏有索帶都屈得入
嗰班白衣人反而無事

香港法律
一定要推

條奶腳航假設咗黑衫黑褲就係諗住犯法
同蘇文隆一樣

好嬲好嬲.....

你估仲係大英帝國法庭，家下香港法庭係地踎衙門炸，都係個句有得走嘅好帶埋D錢走，冇得走嘅唸下有咩計同呢個不公政權玩大佢啦